【科技台】SpaceX剛剛再次成功發射60枚星鏈高速互聯網衛星，總數達420顆

SpaceX launched 60 more spacecraft Wednesday to join the Starlink fleet beaming broadband signals around the world, while the company’s engineers move closer to debuting a sunshade that could reduce the satellites’ impacts on ground-based astronomy.

Riding 1.7 million pounds of thrust from nine Merlin main engines, a Falcon 9 rocket took off at 3:30:30 p.m. EDT (1930:30 GMT) Wednesday from pad 39A at NASA’s Kennedy Space Center in Florida.

The Falcon 9 launcher, standing 229 feet (70 meters) tall, tilted on a track northeast from Florida’s Space Coast and rocketed through a thin layer of high clouds on the way to orbit.

Two-and-a-half minutes after liftoff, the Falcon 9’s first stage booster shut down and separated to begin a controlled descent back into the atmosphere. The rocket’s single-engine upper stage ignited seconds later, and the Falcon 9 released its clamshell-like payload fairing more than three minutes into the mission.

Flying into space for the fourth time, the reusable first stage nailed a pinpoint landing on SpaceX’s drone ship in the Atlantic Ocean east of Charleston, South Carolina. Two recovery ships were stationed in the Atlantic to retrieve the rocket’s two-piece payload shroud, which was also recycled from a previous flight.

The Falcon 9 rocket released retention rods holding the Starlink satellites to the upper stage around 15 minutes after launch. Video from camera on the rocket showed the 60 flat-panel satellites — each with mass of about a quarter-ton — receding into space over the North Atlantic Ocean.

The satellites were each expected to extend their power-generating solar panel wing go through an activation sequence. Krypton ion thrusters on the spacecraft will boost them from their preliminary elliptical transfer orbit to an operational altitude of 341 miles (550 kilometers) over the coming weeks and months.

The successful launch Wednesday marked the 84th flight of a Falcon 9 rocket since June 2010. That makes SpaceX’s Falcon 9 the most-flown orbital-class U.S. launcher currently in operation, exceeding the 83 missions performed by the Atlas 5 rocket built by rival United Launch Alliance.

Wednesday’s launch was SpaceX’s seventh Falcon 9 mission of the year.

It was the first Falcon 9 launch since March 18, when one of the Falcon 9’s nine Merlin booster engines shut down prematurely. The rocket was able to recover from the engine failure, and still placed its payload of 60 Starlink satellites into the planned orbit.

Elon Musk, SpaceX’s founder and CEO, said Wednesday the engine problem was caused by a “small amount of isopropyl alcohol (cleaning fluid)” that was trapped in a “sensor dead leg,” or an area where it couldn’t flow through. The fluid ignited in flight, causing the engine to automatically shut down.

Lauren Lyons, a SpaceX engineer hosting the company’s launch webcast, said ground crews did not perform that particular cleaning procedure on the Falcon 9 rocket used Wednesday.

With Wednesday’s launch, SpaceX has delivered 422 Starlink satellites to space, including two prototypes that are now being deorbited. Since last May, SpaceX has orbited 420 Starlink spacecraft. Three of those relay stations are no longer in orbit, according to publicly-available U.S. military tracking data.

SpaceX’s next Starlink launch after Wednesday could happen as soon as early May on another Falcon 9 rocket mission from Cape Canaveral.

That will be followed by SpaceX’s first launch with astronauts on-board — scheduled for May 27 — to begin a test flight of the company’s Crew Dragon spaceship to the International Space Station.

TLDR：發射成功、回收成功、目前星鏈星座係世界最大既人造衛星星座，總共有420粒衛星，SpaceX下個月發射載人太空船去國際太空站

幾時開始用得

6G

420上太空

Officials say 24 launches are needed to provide global broadband service through the Starlink service. But the company could provide an interim level of service over parts of the Earth — such as Canada and northern parts of the United States — later this year, once SpaceX has launched around 720 satellites on 12 Falcon 9 flights.
目前發射左8次，到第12次北美全境覆蓋，第24次全球覆蓋
仲需要d時間

都好快者

想知咩價錢同幾時放俾民用

搬去加拿大就有得用了😀

加拿大cable寬頻出名又慢又貴
如果Starlink完全部署，加拿大人將會有更多選擇

發射成功 回收成功
有D國家連射都射唔出

SpaceX幾時上市

如果上市就無得玩到咁啦

其實咁遠距離真係可以高速data傳送？

Elon musk 投共既話，美國會好危險

上海已經設廠

唔係投左咩？仲大讚支那抗疫

tasla冇所謂啦 spaceX先係佢親生仔
不嬲賣tasla養spaceX

點會啊，唔驚好似馬雲咁咩

Elon有留兩手準備
投資上海既係Tesla，而且核心組件電池同導航電腦都唔係中國造
SpaceX絕對唔會投資中國，美國法例禁止，聘請員工都唔會用外國人

Tesla姐， spaceX仲叫100%美國制造。 不過遲d好難講，我穩約覺得支那俾咁多優惠Tesla去中國設廠醉翁之意不在酒

咁依定有得用？
唔見有咩電訊商嘅？

擺明想技術轉移

SpaceX遲d都唔會搬去任何美國以外既地方
自己search ITAR
如果佢將SpaceX轉去美國以外，佢監都有得坐

都話左未有得用

其實有冇多d資訊睇下？
例如網速幾快之類
btw, 之前有單佢衛星太光 比人嘈，唔知解決左未

聽住先啦
不論軟硬件
支那人都會去偷
唔睇好核心技術守得耐

接得nasa生意
基本上等於有美國監視住

同埋SpaceX d火箭100%美國製造仲平過中國製造d火箭
客戶全部都係西方國家
就算唔犯法佢都冇誘因去中國設廠

Skynet

iPhone中國製造左十幾年，偷到粒CPU技術未？

SpaceX=NASA

望就係咁望啦

個名型到 starlink

starlink上市應該普通咁allin定係long call

made in usa, assembled in china

油黑佢

Iphone 過幾年就5nm

再勁咪又係要奶共

Skynet 有冇相關股票

以太空科技來講, 其實好近距離

中國仲係28nm

好似話測試果陣網速大約200Mbps

有美藉華人呢樣野

遲吓大陸貼錢比佢起火箭咪又在大陸做

冇追post？
講左咁做會犯法，佢會坐監而且刑期好長
同埋波音飛機轉左去支那做未？

凡做呢d工FBI一定有background check

有冇諗過fbi一樣可以被滲透

係咪全中國唔駛翻牆上網？